#spaced
# Движение точки по окружности

> T - время одного полного колебания - *период*

> ν - количество колебаний в одну секунду - частота колебаний 

> ω = 2π/T = 2πν - угловая скорость(циклическая частота)

> a_ц = v^2/r

#Физика #Механика